聖瑪加利大堂要籌二百萬維修教堂，屌柒青年人唔捐錢

不是祖父母、爸媽兄姊捐錢後，後輩便可以坐享其成

教會

Cls，咁前人種福後人享呢句野可以收皮

咁撚串

屌完人想人捐錢？ 冇撚野呀？！

年青人哪有錢

措詞好撚直接咁屌柒班後生
好少見啲咁formal嘅文件用字咁仆街

將來會比政府強拆的，不了

好簡單一個問題，2019年做過啲咩？

乞錢仲要咁惡真係第一次見

返教會食女屌閪就有份
捐錢維修就緊係無我份

佢知唔知乜撚野叫捐？ 雖然唔知邊度黎，但耶撚食撚屎啦

唔捐都出信屌。我極度懷疑出信條撚樣就真係坐享其成

冇錢就咪撚維修，叫耶蘇幫你維啦屌你老母

拆撚左佢

建議青年人轉會

明搶

廢老思維

柒婆話天堂留咗位畀佢

係咪跑馬地個到？
個堂勁靚
咁撚大個會又籌錢

屌你老味 仲有班傻仔十一奉獻

廢中廢老咁撚多錢咪捐多啲囉
書都未讀完 啱啱做野嘅
捐條毛咩On9

神是全能的
除了金錢外

在學、在職、未婚年青人共勉之（快撚啲捐！）

平時十一奉獻D錢責哂係炒樓到?

唔信耶穌咪唔畀錢你囉

大撚把教會出心出力啦上年，洗撚幫佢咩

驚見外國勢力
報國安撚召喚

呢一兩年後仲有青年人用時間翻教會都算係咁喇
仲要屌佢地

我細個讀天主教小學

例牌每年要幫手籌款，成撚日俾個牧師氹，叫我返去叫老豆老母捐夠1000蚊

從此好撚討厭宗教

19&20年後生仔被迫害嘅時候
教會有冇做野先...
Where is your love?

在學青年都好意思問佢哋攞錢
好唔要面，食相又難睇

岩牙!
建議年紀大既都唔好再捐

打橫嚟嘅

大種乞衣

一向都呃鳩人
事實係上一代不停食下一代人血饅頭

神父貪貪埋埋，叫少幾次雞啦屌

認真，佢咁既口吻，真係令人好反感，捐獻係自願，搞到要強迫咁，呢間教會應該唔會有人想返

捐你老母, 後生有錢捐不如留黎移民好過

留番比D 廢老繼續玩爛

跑馬地？
果頭唔係周地都有錢人咩

冇錢就執柒左佢啦

串埋呢次好啦好快個本聖經要變色

開始要追數

唔籌錢點起到咁靚

主都要收保護費?

食相難睇左dx

侵侵輸左我唔會再相信有上帝你自己慢慢捐啦

後生唔捐錢比你係神嘅安排

教會缺錢係神比你啲考驗

幫過我咩 要我捐錢呀 耶蘇請人食飯都係5餅2魚 問上帝比

收皮啦 成日用神個名嚟呃錢食豆腐

叫關神父問狗拎啦，咁撚鍾意奶黑警

牧師定神父

我都係天主教小學，個啲咩五唔知乜鳩節食飯時間要人捐錢
我掉左5蚊落去，變左當日放學就無得買媽咪麵食，屌佢老母

d語氣好似追家用咁，老母唔係貪你d錢呀，只係要你負返責任咋

2A, Broadwood Road, 跑馬地

冇人捐係天主上帝比你嘅考驗

無乜所謂啦
都係仆街

返學放學要念經
姿態唔好要罰抄

屌你老母

不是耶穌基督被釘十字架後，信徒便可以上天堂

叫上帝賜俾佢食餐飯祈禱都係多謝上帝

咁既時勢仲有班教徒打工仔咁捐已經算係咁
後生既都屌
係咪平時班教會高層大魚大肉
食米唔知米貴
hi撚大左?

我會放棄這些年輕人，不會再浪費時間去跟他們講捐錢，因為他們的腦子已經不清楚自己應該做甚麼事情

未翻工咪無錢

未撚聽過贖罪劵？？
幾百年前已經有啦
有時人性就係咁撚脆弱
精神脆弱既時候人就會變得低賤架啦

正宗發窮惡

下?你地又為年青人做過D咩?

青年人:屌你老母咁我轉會啦

神父都係講金唔講心

原來係你呀關傑棠神父

前人種樹後人乘涼。

為何現在種，叩因問前人

後人要乘涼，何不自己來

哭喊問子孫，便是食人子。

叫人捐錢仲咁撚惡

拉鳩曬啦
又比人放棄
又講明唔請本地畢業生

叫羅范焦芬冚家課金啦
成家個個禮拜日7點3嗰場都去架啦

起完 好快就比中共成個十字架拆落黎啦

紅箱，入錢入錢入錢

你要維修教堂關我撚事咩
我有份住架？

正常:父養子 子養孫
香港:父不養子 子卻不能不養父
教會:陷家橙齊來養神父

以前大東山d傳教士咪又係自己出錢出力起石屋，
依家d廢中廢老就享受完前輩既果，再叫返後輩幫手繼續種果，自己人生就食晒前後兩代人既果

失業無錢，再唔係就轉返其他教會，搞掂

Cls

變態

唔俾錢全部落地獄
神父上

天父見到個教堂唔靚會覺得信徒唔夠虔誠
有心既係戰場係屎坑你都可以祈禱

宗教根本就係班陷家隡殮財既工具

個堂口好似幾年先裝修完，入面又新又靚

天堂已經留工位比你
仲唔快D上去見耶蘇

大東山D傳教士好有錢㗎
唔係一般果D

點會咁講野 你叫人多多益善少少無拘咪算囉

乞錢仲要好撚惡咁屌鳩後生唔捐，廢老神棍

咁似收陀地

好似聖家堂咁起番百幾二百年囉

捐10.1比你啦

哇 咁撚似個特首會講既野

你覺得呢間教會會好窮？

係捐都捐俾聖母聖衣堂啦
偽中立藍屍關傑棠
繼續奶共睇下共產黨會唔會科水俾你囉

你教會根本冇青年

生意黎
你估真係全部錢拎去維修?

只差二百萬咁少神父你出埋佢啦

一睇就知神棍雞蟲樣

我本來好想捐架，為教區出一份力，但啲神父咁撚串，我家下驚到有心理病，都係用啲錢睇醫生啦

當年呀叔唔掉錢直行直過
由細到大都無神論

咩人人有責 咩坐享其成
講到後生仔好似有著數咁

人唔笑，狗都吠

肉酸

2019年捨棄完年輕人之後
而家又要屌住黎搵後生課金

咁撚似伍淑清既

上年年尾先有兩單教會 大佬 夾哂D錢走佬 教堂都賣埋

捐一蚊比佢買吉儀囉

左膠d咁講
其實班撚樣係拎住宗教自由黎做擋箭牌
本質咪又係神棍
只不過係企左起高地冇人有位入到佢
你明知佢係仆街你又唔可以歧視佢既信仰

乞錢好心好似612基金咁啦大把傻仔爭住課

《請認清事實 —— 回應關傑棠神父》｜作者：燭照
前兩星期在《公教報》讀到了關傑棠神父的兩篇作品：《信任破了產》和《修和路漫長》。開始時是感到憤怒，但慢慢變成失落、無奈：為何我們教會的牧者總是不肯認清事實？
關神父說：「試問警務人員會否在沒有受到人身攻擊前主動追上前打人？如果有，他們肯定是潛伏在警隊的『無間道』壞份子了！」無錯，確實有不少示威者痛罵警察，也有示威者衝擊防線，後來亦武力升級。但這樣就可以把警暴合理化嗎？因為被人罵而毆打人甚至開槍，就不是壞份子了嗎？那些眼睛或頭部被槍擊的示威者，是抵死的嗎？警察是在用可致命武器瞄準示威者頭部射擊呀！神父知不知道手持警棍身上佩槍的警察，如何一次又一次羞辱示威者？神父有否聽過「叫你個耶穌落嚟見我哋」？究竟是我的道德標準太高，還是神父的道德標準太低？神父撰文時或許還未發生七二一元朗襲擊：警察和白衫黑幫暴徒「拍膊頭」，互相配合得天衣無縫。神父，你看到嗎？

D神父點解咁多住豪宅？唔駛印花稅、自己炒埋樓
啊大粒墨可以住係教會既豪宅，教會買d豪宅係咩玩法？

原來離目標差兩球
唔係籌兩球

上帝知你啲錢用途應該會一野打你落去見撒旦

Rubbish

屌哂你班後生仔老母

入錢入錢入錢!!!

公教報副刊20190721
作者：關傑棠
信任一個人、一個團體、一個機構，甚或一個政府是不能與現實和事實脫鈎的。無論你對心儀的人說一千次我愛你，但現實生活你是個非常自我自私的人；你的愛人又怎能信任你呢？每個團體存在都有它特定的本質和內涵，你告訴別人我們的善會著重服務和共融，可是成員表現懶散， 沒有承擔，兼且團員又鈎心鬥角，爭出風頭；那別人又怎能信任他們？
商業機構標榜對顧客提供忠誠服務，不分老幼、貧富貴賤；可惜卻事事斤斤計較，一切以利潤作大前提，甚至對客人有階級「白眼」，精明的消費者又怎能把錢押上去，信任對方提供的服務？
最後一個政府更加逃不過世人雪亮的眼睛。今天全世界都注目香港，不是讚美，而是責罵。整個局面又何嘗不是跟信任有關？鬥得滿城風雨的「引渡逃犯」條例修正案，正就在最「不」天時地利人和的局面下硬上馬、硬推銷⋯⋯
首先中美貿易戰陷於僵局和白熱化，習主席已經給特朗普總統多番羞辱，我們中國人不論左中右都看得很不是味兒。可惜林太的班子卻給領袖添煩添亂，無端向「外國勢力」提供針對自己人的免費彈藥。這是甚麼的思維與邏輯？錯判形勢，一個在台灣殺了人的香港罪犯，竟然給中國、台灣和香港引發矛盾和暴力衝突，實在令人意料不到，也十分諷刺；歷史便是這麼詭秘！
坦白說， 有誰會相信「逃犯」風波與中央領導人的意願完全無關，只是林太的一廂情願；兩邊政府便低估了香港人的政治智慧和耐力，民眾懂得把焦點提升到國際層面，強化自己陣營的保護傘。其實當香港的法官和律師都上街表態，要求政府三思時，我這個普通人就明白問題並不這麼簡單。
然而道理也很易明：我生病，見醫生，有懷疑，再聽取第二第三位醫生的專業意見；但總不會向社工或神父求助吧！林太錯失了這個扭轉乾坤的天機。我想起世界名著：「傲慢與偏見」！
說穿了，引渡逃犯回犯罪國家受審本是平常事，但香港人就是不信任中央政府，何解？ 這便是過去業績差勁及法律面前不是人人平等引起的憂慮和恐慌。單靠冠冕堂皇的說話不能說服港人，我們要看事實。寄語中央和香港政府用誠意和實質行動赢回大家的信心。從前做得不好並不等於從此沒有改過改善的可能。如果你判了對方死症，那就再沒有出路，香港只會繼續沉淪⋯⋯
最後謹向一些教會領袖們進一言，不要一面倒地肯定和歌頌年輕人上街的高尚情操，卻忘記提醒他們永遠不要跟暴力扯上關係。傳媒也一樣，只向聽眾觀眾讀者提供警察打人的片段，而把忿青襲擊警察的畫面删去。試問警務人員會否在沒有受到人身攻擊前主動追上前打人？如果有，他們肯定是潛伏在警隊的「無間道」壞份子了！我仍想不透誰在搬運磚頭和削尖鐵枝供抗議人士使用前，警方為何毫不知情和沒有立刻採取行動。修和的路很長，稍後再談⋯⋯
(公教報20190721)

神父有冇捐糧先

都係一盤生意
用宗教包裝

上一代係咁，相等於無老豆老母就唔會有你個衰仔呀，一樣。

又唔諗下佢只係享受嗰幾秒既快感。

攞入面值錢嘅嘢攞去賣囉 咁大間教會點都賣到兩百萬掛
再唔係問政府攞囉 發爛渣政府可能肯比
叫埋東張西望上去講自己有幾慘 到時實有人捐

求人畀錢仲串過馬撚

笑能死 唔捐啊垃圾

香港d教會當傳銷咁做，係咁叫人拉身邊朋友信教，又要人係咁捐錢，好撚乞人憎

年輕人又冇錢, 又被放棄. 同收成期D人比, 冇得比

原來係咁
叫共產黨比錢你裝修啦柒頭

叫人俾錢都咁串

咁formal 嘅文件
但格式同用字上都幾肉酸

支那會，我屌你老母，攞個爺穌出黎睇下先

公教報定太公報

一年到晚咁撚多港女要係個度結婚
個個收貴啲
一陣就到數啦

又係借宗教行騙

神父 呢啲係神比你嘅考驗 唔係過唔到下話？
蒙主寵召啦 上去面對面解釋點解籌唔足錢

搵特首去捐啦！佢係天主教徒，咁多現金係身，捐晒出去無煩惱

年輕人樓都租唔起同上晒岸有收租樓嘅中佬一齊捐就啱

柒碌神父無錢就搵中聯辦拎啦屌你老母

邊間教會

神父賣層樓都有啦

奶共耶撚推撚到佢仆街冚家剷

哇 求人捐錢惡撚到，咩閪廢老神父嚟？

一向都呃鳩人
事實係上一代不停食下一代人血石頭

師兄，建議你去大堂行一轉，星期六六點幾有一堂

收皮啦偽神父
淨係為錢都可以叫神父 死得啦

啲教會都係算撚數啦

交家用呢樣野有咩後人享？
屌養寵物都要俾佢住俾佢食啦
家乜柒用

班後生仔飲水都唔撚識思源！
你地唔捐錢牧師我邊有錢買法拉利出入靠你地平時啲奉獻夠我食定夠主食？佢琴日先同我講想去文華東方食個tea

Cap水都咁𠹌串

唔係奶共咩 奶共問中共囉

你識咩呀 呢啲係神既旨示

推到蘋果記者睇到

否可以永久blacklist

捐一蚊，強化自己嘅屬靈修養

教會真係垃圾

有冇為年輕人發過聲先？
冇嘅憑乜問年輕人攞錢？仲要而家咩市道

我係記者就開始跟下呢條友
睇下佢點洗錢法

做咩唔叫上帝幫佢維修

屌你老母你班教職人員幾疊水，手揸幾層樓

那有＄ 你老X

黑警基金成億咁收
去搵佢地啦撚樣
留住做帛金咩

有為香港警察發聲

習帝要消滅基督教
佢係咪想犯國安法

句句有骨

返咗古代？
唔課金就搞鳩你全家咁樣？

執柒左佢啦

問班狗科水啦咁

做晒資料分析喎
捐贈者資料俾你咁用

其實冇錢咪唔捐囉
冇錢學咩人捐錢
俾人笑不自量力咋

神父好似仲有錢
點解唔係由牧者起好聖堂黎支持教友?

態度咁差

其實啲錢唔係佢
捐一蚊都俾多佢啦

嗰條友知唔知咩叫捐呀
死乞兒

肥關藍屍黎架

生意都講得太好聽
佢地只不過係有信仰既神棍
唔拎耶教做擋箭牌衰過金融才俊

咪玩啦籌兩球

捐捐捐捐你老母啊

咁佢應該就係教會既無間道 係壞左既人
建議投訴佢等佢回歸共產黨

在學年青人有撚錢捐比佢
未婚年青人唔洗蓄錢結婚買樓?

封信講嘢單單打打,有種出信叫教會學校向學生籌錢,每人限定捐100,唔捐就記過

淨係夠膽凶一班冇權冇勢力嘅群體,又唔夠膽叫习上帝選中嘅女人-林奠帶頭交天堂留位費,講嘢私私縮縮,醜唔醜?

Parish Priest
關傑棠神父 Rev. John B. KWAN Kit Tong, P.P. Appointed on 1 October 2009

2A, Broadwood Road, Happy Valley

你點對年青人, 年青人有眼睇, 唔係個個都on9

捐錢比神父叫雞不如用係自己度好過

o..有幫過年青人咩？ 不了

屌票

唔撚捐要唔要報狗？

原來又係死藍屍一隻

平時紅十字會屌血都成堆傻仔衝去捐啦

籌唔到錢係天主比你嘅試驗
證明你唔虔誠

信黨,有习上帝, 唔怕

推上報警惕下啲傻仔

肉酸。

執7咗佢啦

有冇蘋果記者係度

推上熱門

其實就好似一買一賣咁
你教會打開門做生意sell既係人脈同支援
碌咗咁多人碌得掂捐獻返多少好合理
但班小朋友做左幾多年人呀？基礎都未打好
唔好講賺大錢，最需要支援既時候你屌人唔捐錢
比你做門面功夫？忽上腦乎？

呢棟野真係好撚靚，影過一次夜景
維修唔係問題，但篇notice太過份

收成期果班唔捐多d 搵班種子笨柒 就係香港倒影

點解要咁強調年齡

仲要自己咁樣喺fb po出嚟

依家食麵咪媽咪得

facebook comment
"耶穌為眾生釘十字架，你都坐享其成架"

神父要食黑市正太體諒下

神父等錢洗

現實就係依家啲果都仲係前人種
然後叫後人種啲後人就話如果佢地幫手種前人會食曬佢地啲果
後人就繼續食前人既果

洗咁多錢起到富麗堂皇咁有撚用咩
留返嚟幫下其他人好過啦

所謂既宗教其實都係想呃人錢，做人唔好咁迷信啦

「其實不是要你和前輩看齊」 睇黎神父 assume 左班晚輩係次等教徒

God is dead. God remains dead. And we have killed him. How shall we comfort ourselves, the murderers of all murderers? What was holiest and mightiest of all that the world has yet owned has bled to death under our knives: who will wipe this blood off us? What water is there for us to clean ourselves? What festivals of atonement, what sacred games shall we have to invent? Is not the greatness of this deed too great for us? Must we ourselves not become gods simply to appear worthy of it

Friedrich Nietzsche

比D神績黎

呢個係神比你既考驗黎 考驗你對教會忠誠

抵押自己間私樓都唔止兩百萬啦神父

爭兩球搵晚上方舟跟契媽都搵到番黎啦耶撚

信教慘過做雞

佢係逼迫一方嚟，幫共產黨譴責香港人

宗教真係最撚呃錢既行業

咁班後生唔返咪得囉

發窮惡

教會我只會捐比 好鄰個北區教會守護孩子
其他收皮啦

想起成點

屌你執7佢啦

耶撚

只差2,000,000
見只差以為好小

其實St Margaret出名多有錢人
佢地堂區要籌款裝修
基本上班成年嘅有錢人絕對唔會手軟
係一定會籌到
（反而其他堂區要籌錢唔係話咁容易
例如公屋多嘅堂區
好多時要靠教區撥款
先至可以搞到基本維修）

咁既然你籌錢一定會籌到
點解仲要屌班後生仔呢
CLS

在學同未婚嘅年青人好撚有錢?
咁樣講完更加唔想比錢呢個濕鳩教會

老老豆豆, 呢D宗教人士同神棍有咩分別?

叫佢睇下半澤直樹2，
有求於人要說重要的邊幾個字。

內部屌都算，放上最多年青人嘅facebook

Cls教會
但懷疑cap水係一個norm
好功利同物質

不過唔使主話都知

「哪裡有社會，哪裡就有政治、戇鳩和貪婪。」
「Wherever there is a community, there are politics, on9 and greed.」

捐錢係責任，咁捐左係咪有權利？有無得做股東？有無得請人返黎表演破地獄？

神父，你太年輕了，你估咁多人信天主教咩，查實係為左仔女讀較易讀天主教學校ja.

up

咪係，不嬲呢個堂區好多有錢人教友，大把有錢人好踴躍捐款比教堂。呢個堂區嘅籌款能力一定高過其他堂區。呢個堂區居然可以面皮厚過其他堂區，講埋晒啲咁涼薄嘅說話出嚟。當九龍舊區同新界嘅堂區等錢洗嘅時候，呢個堂區坐喺度就有錢收。真係不禁倒抽一口涼氣

原來藍屍 咁出嗰篇垃圾 一啲都唔奇怪了

岩

直接屌
包裝都無

柒到

我舉某一個新界堂區為例
我去嗰度探個神父同佢吹水
佢話要跟維修喉管嘅工程
因為教區只係俾最基本嘅工程費用佢地
佢地唔會大搞
只會睇睇邊度有問題就執邊度

我一直唔係好明點解St Margaret要搞到自己咁豪華啫

痴撚線，天主教真係好撚邪惡

年輕人一直被打壓， 遠至80後近至00後， 連住都冇得住， 仲叫人捐錢

耶 穌 進 了 神 的 殿 ， 趕 出 殿 裡 一 切 作 買 賣 的 人 ， 推 倒 兌 換 銀 錢 之 人 的 桌 子 ， 和 賣 鴿 子 之 人 的 凳 子 ；
對 他 們 說 ： 經 上 記 著 說 ： 我 的 殿 必 稱 為 禱 告 的 殿 ， 你 們 倒 使 他 成 為 賊 窩 了 。

習主席已經給特朗普總統多番羞辱

我地習主席俾前trump串柒

所以我從來都唔覺得有宗教信仰嘅人係高尚啲，尤其大大聲週圍同人講自己係教徒嗰啲，我會更加鄙視呢種人，屌佢會屌多兩錢重

上年啲狗打普通市民時 個傻閪神父又去左邊 著數就識R 心裏面就笑鳩你班無腦信徒
記住信主就課多啲 唔係就落地獄啦

宜家咁嘅時勢都肯捐錢比你，你班宗教XX拾到喇！

個神父講到好憎「年青人」
應該係藍到發黑嗰啲
垃圾教會

上次個食素post我都係咁講
識人食開全素佢連花生油豬油都分得到
你陰佢唔到,呢啲真心信奉一樣野既人我會尊重

做咩唔問天父拎

天主教就神父
基督新教就牧師

冤有頭債有主，雖然兩邊都有呢啲屈錢既仆街架啦，但係講清楚啲好

我讀天主教中學就無比人迫過，基督教小學就迫唔少

基督新教同天主教係finance上有個fundamental既差異，一般而言，天主教會比較少chur 人捐錢。主要係因為神父係出家人，牧師係俗家人。

天主教：神父修女多數做埋老師/校長/社福機構，呢啲基構都有政府資助，份糧都唔錯。基本上佢地成份糧會返修院/修會，自己無私產，之後院長會分比大家日常所需，類似共產。因為佢哋係出家人，無老婆囝囡要養，住又修院，食又修院，係無私產既需要。基本上，天主教會地方係政府批，唔洗地租。之後佢哋weekend/放工就做教會事務。

基督新教：牧師傳道人都係俗家人，多數有老婆囝囡。做牧師係full time job，會收人工。地方經常租啲商廈/住宅/鋪位做教會，自然好高支出。因為一方面要交租，另一方面要出糧，所以基督新教係用一個business model 去run教會，要追quota，chur 收新人 etc。對於某啲管理層而言，係一盤生意。

所以天主教同基督教個生態上好唔同，天主教神職人員基本上自給自足，你捐錢比教會係for 營運教會一啲administrative既開支同埋一啲活動/傳教/善事。基督教同樣有呢啲，仲要養埋班牧師同埋交租。

只差2000000在學都要捐

你以為呢啲係捐錢？
其實係投資嚟
唔整靚啲點引啲港女上釣
個個好似見到魚餌咁撲埋去結婚

耶穌面對銀庫坐着，看眾人怎樣向銀庫裏投錢，有許多富人投了很多。那時，來了一個窮寡婦，投了兩個小錢，即一文銅錢的四分之一。 耶穌便叫他的門徒過來，對他們說：「我實在告訴你們：這個窮寡婦比所有向銀庫投錢的人，投的更多，因為眾人都拿他們所餘的來投；但這寡婦卻由自己的不足中，把所有的一切，全部的生活費，都投上了。」（若12:41-44）

神父算唔算係屌緊個窮寡婦呢？
後生仔捐唔到、捐得少
唔係好正常嘅事嗎？
特別而家經濟仲要咁差添

CLS啦，st margaret依家都勁豪華，完全無整既需要。計裝修其實靚過大堂。

應該係主堂神父/班教友committee虛榮心

呢個係上帝俾你間教堂嘅考驗
捐捐捐，捐你聖母咩！

我當你十一奉獻
FG 出黎萬幾蚊 都係搞千幾
三十幾應該都最少有三萬啦 都三千
班人有幾離地啊

喺嗰度結婚其實唔會好貴（教區有公價）
係因為佢建築風格夠古典
所以要排好耐啫
（因為唔係間間教堂都可以做婚禮嘅）
（仲要係夫婦是但一方要係教友先可以book）

假神父屌你老母

關神父, 呢個係神俾你嘅考驗呀
自己嘔出嚟啦

推

年輕人祈禱已經夠

供緊樓定要換車呀？叫警甴過啲畀佢啦

可以在職的年青人都唔會搵得多錢啦，你搵佢哋同成年人比較

屌你老母死乞兒

耶蘇被釘十字架掛你班撚樣咩事？
俾錢先有得上天堂
位位五十萬

捐比612都好過幫佢地

聖經本身就係紅色

串過馬撚

天主教黎

經過肺炎一疫，居家工作一役後
社會已經明白，21世紀的社會已經唔同20世紀。

2021後，社會真正需要的只有呢幾樣：
1）整野食的地方（香港靠外國和大陸）
2）工廠（香港靠外國和大陸）
3）醫院及診所、消防局、救護設施
4）住宅（極需要）
5）道路、高速公路、公共車輛及貨櫃車
6）網絡通訊器材、電腦或智能手機
7）供電、供水等必要設施

2021後，以下根本已變成非必要的服務：
1）商場及店舖（網上購物可取代）
2）學校（網課可以取代）
（即時理科上課，做科學實驗：未來可以考慮網課和興建公共實驗室取代學校實驗室）
3）教會（間間教會都開始搞網上崇拜，網上團契，也可以家庭聚會。）
4）辦公室也可以太減（居家工作）
5）煤氣（可以用電取代）
6）食市堂食區（可以外賣送餐）

網絡年代啦，搞靚過網，搞靚錄影設備，好過搞好個禮拜堂啦，又平又靚又正。

學校難d 始終小朋友係要學群體生活 識下朋友都要既

主會安排㗎啦

比d教友搞婚禮者
搞一次又賺一筆

網絡年代，根本可以網上聚會，網上崇拜，網上彌撒，網上團契，或者家庭聚會都得。

搞靚個網，搞靚D影音設備，好過搞靚個堂

D錢會唔會一半去左行政費到

停課都停左成年啦

2019入學那批，分分鐘上網課多過在校園。

其實好撚慘你諗下幼稚園果班對住個電腦都唔撚知你做乜鳩

應該9成用晒建堂。
不竟住屋，裝修和建築出名貴，
200萬，對於實體建造貴唔多。

要求共產黨清算佢

其實網課效應已經比我們預期理想。

本來以為小三以下係無可能搞到網上教育
一向覺得網課只有中四以上程度（科學實驗堂除外）先得。
點知現在連幼稚園先有。

唔係點會有咁多中佬開黃店

灣仔兩間教堂咪有

將黑警嗰幾百億捐俾你囉
反正都係倒錢落化糞池咋嘛
我舉腳贊成

批鬥教會

捐你老母，捐條毛比你，要唔要

修來把撚咩
咪又係比共黨拆

新入學果班連同學仔都冇

屌 都on9
年青人 人工低 資源少 身處既經濟環境唔好
唔問你教堂拎捐款都俾面啦

天主教成日有一種，統治者既權力係由上帝賦予既睇法
建議改信我地普世教會

神父

遲吓都引用國安法強拆、整嚟把能咩！

古有飯民屌票
今日關神棍屌捐款

2019冇幫手冇出聲嘅一律唔捐

叫林鄭依個教友捐啦

喔條粉樣真心夠膽白紙黑字寫出嚟，真係夠晒垃圾。

教會好多

前人種樹後人乘涼
屌你老母你班廢中廢老應該捐雙倍

放棄年青人

咁呀關神父捐幾多

叫劉華捐囉

捐你老母

同屌票有咩分別

Ok 幫你出名

咁撚癲嘅

粉嶺神召會主任牧師變賣教會資產移民外國

收完錢係咪可以移民

要啲後生捐都on9，返教會嘅後生有三成人真係信教就已經偷笑啲人唔係俾老豆老母迫就係想搵人扑嘢

不過最搞笑係去到2021身邊仲有人信返教會嘅人就等於純呢啲人真係被人呃閪屌都唔抵可憐

老老實實呢個神父真心多事同埋八卦 屋企有啲嘢同佢交手過 仆街黎

在學都要捐
我又作故仔開個宗教出黎la

神俾佢既考驗姐

係香港既外國主流宗教，天主教，基督教同穆斯林。專出仆街就係天主教！ 好多都係口一套，做一套，又自我中心，你幾多高官前身都讀天主教教會學校就知。

退會保平安

叫柒婆攞啲現金去俾佢幫補吓咪得囉

一人一蚊跟機囉

番得呢個堂既人 非富則貴喇

2球野都搞唔掂

好似錦光堂

所謂嘅前輩喺三五十年前又捐幾多？做幾多呀？

每粒字都顯得佢離哂地。 由籌剩二百萬到批鬥年青人都顯示到佢一分謙卑都無，委過於人。

想出名？
ok

基督教唔容許婚前性行為

食相咁難睇

呢間教會用咗幾多錢係慈善方面有冇實際幫助過弱勢? 1年有冇2m?
耶穌當年傳道都好似無教堂
家陣啲神父仲有錢過耶穌

no Money no God

秒 ！

做咩唔問管神父拎

但個post 呢間church係catholic喎巴打

如果咁都仲有傻仔捐就真係無得救

年輕人是原罪

秒

神職收數佬

其實大家都係讀同一本聖經，點解天主教同基督教咁不和？😂
利申 我信flying spaghetti monster

永遠都係淨係識鬧弱者
教宗比埋咪得囉

More

宗教不嬲好好搵架啦
不過講到咁出面又唔係咁好睇

無分別
浪費哂我成個童年返埋D乜野教會

見到咁多人嘅遭遇，真心覺得以前小學好好彩，正正常常，係出通告叫支持下only。大小捐款每次都捐20，完全冇人出聲可能係咁所以我對宗教嘢冇咩牴觸啦

唔捐咪唔捐

就係話d語氣十足十藍屍廢老，原來真係藍屍神棍一隻

神可能係全能，但捐嘅錢就落晒人嘅袋

撐警
放棄年青人
但唔放棄年青人嘅錢

push

辦學都cap唔少

年代唔同啦
天主教都好多仆街
當年天主教中學逼啲同性戀同學, 寫悔過書
同我地講LGBT 係魔鬼會落地獄
叫你唔好judge 上帝嘅善惡觀. 話人類唔會理解

屌你老母, 果時中一中二啲細路真係會比佢呢套鳩up 洗晒腦, 食撚屎啦講真, 教宗都唔夠膽咁樣講嘢啦宜家
想比人燒教堂?

邊撚係以前啲神父修女咁pure
以前咪最多古板啲, 鬧下遲到,唔讀書嘅同學仔
宜家同極端分子無分別

我都寧願捐俾聖母聖衣堂。

捐第二個堂區。

唔使怕俾人潛入禮賓府打刦

宜家邊有公開彌撒？

其實捐錢要俾資料咩？

天若有情個間教堂?

要咁多錢維修？

我估唔係佢自己放。

教會最緊張就係你捐唔捐錢

關神父以前在漁夫集批評教區堅離地，宜家佢一樣堅離地。

你又唔係有逼切要維修
無錢就儲到有錢先維修
而唔係因為要維修逼人捐錢

古建築維修唔平，而且入面好大，樓底又高

改做清真寺？

屌完 用聖水洗下咪無事

最尾果句喺連登好常見

個關神父真係好痴線，講到警察一定無錯，有都係無間道，好撚恐怖，完全係千錯萬錯都係你錯嘅態度，點做到神父㗎？自我祝聖㗎？

大把宗教界都係藍絲啦
信唔信耶穌根本同有無良知無關係

直接問神拎咪得囉。平時講到神咁勁 佢實會幫你架

佢都唔妥淋病喎

教宗睇唔到

講就講啦

唔係淋
但係紅

而家唔係維修古建築部分
係旁邊嗰棟堂區中心呀

香港真係無幾多堂區有咁大間堂區中心
佢地係可以將復活節聖週六慶典
（其中一台全年最多人參與嘅彌撒）
移師去嗰度搞

嗰個禮堂種大過舊教堂裡面
肯定係中學禮堂兩三倍咁大

笑到噴飯秒殺

之前係嗰度彌撒
大把有錢呀嬋
又唔叫佢地捐

no money no god
no money no heaven

而家D後生比唔上上一代 唔捱得
做野完全唔勤力 又唔話頭醒尾
好似大爺咁唔休做
而家老細 話炒你就炒你 洗撚俾面你 叫你奶鞋底都仲得
自己應該要識得執生 搵D野做
人地俾左錢你 你就係佢隻狗 叫你做乜就做乜
成日一碌木咁企撚左係度
等老豆老母養你啊? 你老豆老母幾撚多歲仲要養你?
好心而家D後生生性D啦

白痴才信

後生撚有錢咩

耶教就係用信徒錢開飯既人，俾完仲要嫌錢小。
咁既市道仲要後生仔俾錢，之後無錢開飯係咪神既安排？

整完過幾年共產黨都會黎拆架啦
唔好浪費錢啦

公司有種 藍到腦殘，到而家都仲係話收錢遊行

佢都on9,隨時失業, 教會接濟番教友就差唔多

食水幾深
回傭有幾多？

本土研究社抽得好認真

返得呢間咁撚藍嘅教會嘅後生都一擔擔㗎啦
課啦望交家用啦

睇封信都覺得尷尬
佢寫出嚟唔覺自己柒

拎條數出嚟睇下先

點會失業，教廷同党最鍾意呢d人
貪錢貪權兼強詞奪理，呢d奴才先好控制
反而爭取公義嘅陳日君不獲羅馬教廷接見
天主教陣腐臭味隔住個mon 飄到黎...

句主佑平安個感嘆號

唔係教友見到都好感嘆

咁既邏輯你咪撚做神父傳教啦
耶穌種樹
你條撚樣乘涼

我係唔捐，你可以點？
唔比我返教會？最多咪轉會

小學同中學嘅禮堂都無佢個間堂區中心禮堂咁大
無疫情個陣時，平日朝早就比幼稚園學生做早會，假日嗰陣除咗用嚟做彌撒，仲時不時搞明愛賣物會，場面非常大。

學西班牙的小鎮咁樣咪得囉

學熱狗屌票

不意外
耶撚就係咁仆街

冇錢係咪會被天父拋棄

關神父有回應

加吓交陀地咩，唔交就唔保平安咩

不嬲條數都混亂
同埋跑馬地咁多達官貴人
關狗梗係藍到出汁去迎合佢地
人地先係米飯班主
你班後生就收皮，冇貢獻

屌票

但個堂咁靚
大把on9就算唔係果個堂，都仆到黎搶個堂結婚
又進貢關狗一大筆

佢上年講道果陣係咁屌後生搞事
fb 又係

灣仔3間相對黎講先係真教會

即係平時好多人買啦

邪教捐乜錢

浪費金錢堆砌一堆無用既野

自己搵嘅錢點解要益你
自己都唔柒夠食 仲畀你 你傻撚咗呀？
不如拆柒咗佢 畀後生上樓好過啦 上帝同耶和華唔介意 一定慷慨 施比受更有福

維修教堂真係要成千萬咁多
有冇熟行既連登仔可以評估下有無作大到

呢d教堂好撚多愛國藍絲去

明明聖經唔係用錢黎衡量一個人
更加講明善良嘅人會有福
只要正直 基本上有愛無類 窮人都愛

藍絲教堂嘅價值係
只有課金做VIP先有限定祝福

狼撚到，佢嗰幾樣嘢做40層都唔使6m

仲信仲肯捐錢 同佢地講多都冇謂

睇幾時到香港

神父叫埋啲支那幻幻一定貴過成年雞架啦邊個都知做神職人員最撚鍾意幻幻

仆街耶穌因為貪心搞到小朋友無媽咪麵食

要睇幾大嘅工程 其實唔出奇
只係有冇必要姐

天父他老人家...

神叫佢乞

信呀
但間公司係邊個嘅就唔知

真心正！ 你班on9 仔信我咁耐，係時候還

問林鄭拎,佢大把cash

天主教真係垃圾
奢移到極點, 根本違返耶教指意

念經似係天主教嘅術語
不過有實權嘅神棍一向仆街

根本教徒就唔應該比錢裝修

佢個教咁勁搵d 識裝修教友免費裝咪得lo,
我就無見過教會d 人彈琴會收錢? 帶小朋友玩遊戲又收錢? 唱歌又收錢?

又唔係咁講
裝修可以仗義
但當金額太大 教會真係好意思咁做？

呢個又真
係好多落後國家教徒咪又係自己落手整。
係香港人太有錢，裝修聖堂都要比裝修佬賺

毅進星100

灣仔，天后有做野

係天主教先咁ON9
從來都係依附極權, 最緊要有錢收

夾BAND 一場收過萬, 婚禮彈琴果D 都過千
個個星期搵一堆人免費幫你又彈又唱, 一年都幾十萬

表演藝術唔值錢?

歷史原因。
早前因為天主教係包攬晒全國事務，
後來天主教做左些不可饒恕的柒事，
包括話自己係神的代言人，有最高釋經權，
解釋地球是平，太陽繞地球轉，
仲判左話地球圓班科學家有罪，要火刑，
結果令一班教徒起義，推翻天主教，
創立基督教，
但基督教無錢，所以成日chur人捐錢，
現在基督教好有錢，但chur人捐錢變成基督教傳統。

垃圾教會，好撚彩成世一蚊都無比過呢啲機構做帛金咪比個2蚊你囉

遲d d 垃圾教會都要開pay床交月費

基本會員 $199 usd 入會費
高級會員 $399 usd 每月有師兄同你讀聖經一次
VIP會員 $599 usd 有神父每月主題相片20張

要錢咪要錢
講咁撚多仁義道德勁嘔心

鑽石VIP $888 USD 每月有神父精選幼幼比你屌一次

宗教從來都係依附政權而存在。
世界就係邊個拳頭硬就邊個話事。
宗教冇特權去避過世界大勢

咁就已經自相矛盾啦
耶穌洗唔洗同個皇帝搭膊頭先五餅二魚呀

自己買本聖經讀下導人向善無問題
但捐錢 (美其名奉獻) 比d 柒頭教會就係on9 仔行為
衰撚過捐錢比無國界

摩西洗唔洗同法老王飲個茶先帶奴隸逃出埃及

耶穌行奇蹟，同地上教會建立係兩樣野。
教會不嬲就係人控制，有人就有罪惡，就有利益。
所以好多人都唔選擇依附教會，選擇自行隱修行善。

明你講咩
我講錯

教會係真係多人做免費野
不過理應出於自願而唔係個post果種迫/勒索嘅方式

點解呢間教會好似每張通告d字眼都令人睇得咁唔舒服？好多慈善機構值唔值得幫一件事，但人地d籌款信最起碼動之以情賣精神賣慘賣使命，令人睇得舒服d，唔似呢間高高在上兇你命令你去科水咁，不如炒咗個幫佢寫稿嗰條友去啦

推撚爆佢

呢條神父藍絲黎

信耶穌得永生
仲唔快d比錢黎證明你有幾信耶穌

岩呀 近年天主教有好多呢啲貪錢怪，唔知做乜

同樣係天主教派，呢間同星街嗰間差咁遠

年青人有撚錢咩，都儍嘅

墨守成規係天主教既一個特點，類似一個self-selection既過程。

天主教會家庭式既教育，你由細到大返聖堂，返教會學校，係個溫室。只要你聽話，啲神父修女就會好照顧你。一班唔敢接受新事物，細膽，墨守成規，聽話既人就會入左去做修生，因為唔洗驚。

所以佢哋唔接受LGBT，順服威權中共都幾合理

都話兩邊都有屈錢仆街囉
每個團體總有啲仆街

特別係天主教呢啲固步自封既共產式生活，係會有好多離地L。反而基督新教會貼地啲。

天父佢老人家一定高興

睇到我噴曬飯

教會冇錢點解唔問耶蘇拎

學好d中文先再叫人課金啦

有無咩窮教會或ngo又真係幫到弱勢社群

跑馬地咁多有錢人 驚咩

係 其實年青嗰班都好唔妥佢

非法集資？

條數係點冇人知啦
一陣佢比足錢裝修公司 開足單
但暗啞底包埋佢屋企裝修都仲得啦

唔妥佢咪又係照返去含撚

咁柒

星街係最高質

你班死窮鬼後生，無錢就轉會啦！

寫50個福字就有兩球幾野

垃圾教會，不知感恩

參考贖罪券

咩料

條友係咪請＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊班新聞狗同佢出稿？

兩個神父仲係同期晋鐸。

見到丙-諗起肥絲